曾國衞：民主派初選或違國安法

民主派將在周末舉行立法會選舉初選投票，政制及內地事務局長曾國衞指，有關行為可能涉嫌違反《選舉(舞弊及非法行為)條例》及《港區國安法》，相關部門正就投訴調查，一旦發現涉嫌違法，會轉介至執法部門。

曾國衞接受《東方日報》訪問時指，號召參選人當選後全面否決《財政預算案》，從而癱瘓政府，屬「攬炒」行為，組織、策劃及參選初選活動，有可能違反《港區國安法》第20、22及29條。

他接受《文匯報》訪問時指，參選資格由選舉主任依照各種證據作出專業判斷，但如果存在明顯違背《港區國安法》精神，包括嚴重干擾破壞中央或特區政府依法履行職能，本身就是很大的問題。

發起民主派初選的港大法律系副教授戴耀廷在社交網站回應指，如果曾國衞因應政治需要，任意解釋條文，是可得出非常荒謬結論，連民間的投票也可定為違法。他指，初選沒有涉及任何主張，否決預算案是基本法賦予立法會的憲制權力，不可能觸犯《港區國安法》第20及22條。

原文網址：

港共政府：選民投票或違蟈安法

LM

呼吸或違黨安法

香港人就黎屙屎都犯法

違就違
唔違就唔違

乜撚嘢或違?

民主派又犯法.....
民意好危

政權力谷初選投票率

犯法與否，我信既始終係一哥

奉旨要pass要立法會黎把撚

推

凡敵人反對...

由於呼吸會吸走中國d氧氣，危及蟈家安全，違反蟈安法。

所以呼吸=犯法。

戴耀廷相信不會觸犯《港區國安法》，但他指有關解讀是按普通法得出，而《港區國安法》未必會按常理解釋。

最後果句。。。。

口遁（9up) 無成本

初選係自己決定投邊個！唔好再跟連登風！獨立思考啊香港人！

屙屎或違郭安法

doggie 或違國安法，互不相望，係咪想搞獨立？